<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://thxit.github.io</id>
    <title>丁酒thxit的小酒坊</title>
    <updated>2024-07-09T10:01:35.836Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://thxit.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://thxit.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>温故而知新</subtitle>
    <logo>https://thxit.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://thxit.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2024, 丁酒thxit的小酒坊</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[nps-socks5服务一键搭建脚本]]></title>
        <id>https://thxit.github.io/tA64nKq94/</id>
        <link href="https://thxit.github.io/tA64nKq94/">
        </link>
        <updated>2024-07-09T09:31:01.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>基于nps的Shell脚本，集成socks5搭建，管理，启动，添加账号等基本操作。方便用户操作，并且支持快速构建socks5服务环境。</p>
<p>默认管理页面ip:18080<br>
默认管理员账号密码:admin admin<br>
默认socks5账号信息:账号socks5 密码socks5 端口5555<br>
支持多端口、多账号管理<br>
加密传输、数据压缩<br>
服务端、客户端分离安装、可实现国内中专代理，降低被和谐概率</p>
<p>方法1：一键安装<br>
wget -q -N --no-check-certificate https://raw.githubusercontent.com/wyx176/nps-socks5/master/install.sh &amp;&amp; chmod 777 install.sh &amp;&amp; bash install.sh</p>
<p>方法2：linux、windows均支持，需要安装go语言环境进行编译<br>
参考【https://ehang-io.github.io/nps/#/install】<br>
1、安装源码</p>
<p>go get -u github.com/wyx176/nps-socks5<br>
2、编译服务端：进入到nps-socks5文件夹中执行命令</p>
<p>go build cmd/nps/nps.go<br>
3、编译客户端：进入到nps-socks5文件夹中执行命令</p>
<p>go build cmd/npc/npc.go</p>
<p>相关文件路径、命令<br>
1、后台管理的配置文件<br>
/etc/nps/conf<br>
登录账号web_username=admin<br>
登录密码web_password=admin<br>
web管理端口web_port = 18080<br>
修改后需要重启服务端<br>
2、基本命令<br>
启动服务端： nps start<br>
停止服务端： nps stop</p>
<p>更新日志<br>
2022.10.06 v3.0<br>
1、端口增加创建时间、到期时间<br>
2、开启用户注册<br>
安装后修改/etc/nps/conf/nps.conf中<br>
allow_user_login=true<br>
allow_user_register=true</p>
<p>-2022.10.03 v2.0<br>
1、增加多端口、多账号设置<br>
-2022.09.03 v1.0</p>
<p>参考：<br>
https://github.com/wyx176/nps-socks5<br>
https://t.me/Socks55555</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[al杂文6-11]]></title>
        <id>https://thxit.github.io/qx3PvbFHm/</id>
        <link href="https://thxit.github.io/qx3PvbFHm/">
        </link>
        <updated>2024-06-11T06:56:01.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>人民日报：“当身边的一道道风景，变成了回忆，才忽然发现，风景依然在，人已非少年。起初，我们揣着糊涂装明白；后来，我们揣着明白装糊涂。”</p>
<p>在这个世界的一隅，时间如同一位沉默的雕刻家，用它那无形却锋利的刻刀，在每个人的生命画卷上细细雕琢。岁月的河流悠悠向前，沿途携带着无数风景，有的如晨曦初照般清新，有的似黄昏落幕时深沉。它们在我们的生活中来了又去，最终沉淀在心底，成为一段段珍贵的记忆。</p>
<p>记得年少时，我们总爱用好奇的目光打量周围的一切，每一处风景都充满了探索的意义。那时候，天空更加蔚蓝，风也似乎更加温柔，就连夏日里最寻常的一片绿叶，也能在我们心中激起无限的遐想。我们在那些风景中奔跑、嬉戏，以为那就是世界的全部，以为自己会永远年轻，永远对未知充满渴望。</p>
<p>然而，时光荏苒，当那些曾经熟悉的景象逐渐变成远方的风景，只能在梦回时分轻轻触摸，我们才恍然醒悟，原来人生就是一场不断前行的旅程。那些曾经揣着糊涂装明白的日子，我们试图用简单的逻辑去理解这个复杂的世界，以为穿上大人鞋就能走进他们的世界，殊不知，那份纯真的糊涂，才是最值得怀念的宝藏。那时的我们，心怀梦想，勇敢无畏，即便面对不解和困惑，也能笑得灿烂如花。</p>
<p>而今，步入人生的另一个阶段，我们开始揣着明白装糊涂。这份明白，是历经风雨后的坦然，是看透世事的淡泊。我们明白了生活不仅仅有诗和远方，还有眼前的苟且；明白了不是所有的付出都会有回报，也不是所有的问题都有答案。于是，我们学会了适时的沉默，选择在某些时刻放下那份执念，不再强求每一个结果，更愿意享受过程中的每一份体验和感受。这并非是对生活的妥协，而是另一种形式的智慧与坚强。</p>
<p>风景依旧，四季轮回，而我们已不再是当初那个无忧无虑的少年。那些年一起追逐过的风，一同仰望过的星空，早已化作心中温柔的印记。每当夜深人静之时，这些回忆如同老电影一般，在脑海中缓缓播放，提醒着我们曾经拥有过的美好与纯真。或许，正是这些变化与成长，让我们更加珍惜眼前的一切，学会在忙碌与浮躁中寻找心灵的宁静，于平凡中体味不凡。</p>
<p>最终，我们会发现，无论是揣着糊涂装明白的青涩，还是揣着明白装糊涂的成熟，都是生命不可或缺的一部分。它们像两面镜子，映照出我们成长的轨迹，见证着每一次蜕变与升华。在这场旅行中，风景可以常新，人心亦能常宽，只要我们不忘初心，保持那份对生活的热爱与向往，便能在未来的日子里，继续以一颗纯净而坚韧的心，拥抱每一个明天。</p>
<p>于是，当身边的一道道风景，再次映入眼帘，我们不再是那个只知奔跑的少年，而是学会了慢下脚步，用心去感受，去珍惜。因为深知，风景依旧在，人虽非少年，但那份对美好事物的追求与热爱，永远不会改变。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[centos服务器出售vps闲置流量]]></title>
        <id>https://thxit.github.io/9Eh-e8kZL/</id>
        <link href="https://thxit.github.io/9Eh-e8kZL/">
        </link>
        <updated>2024-06-09T23:45:33.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>https://www.cnblogs.com/yuxl94/p/17747677.html</p>
<p>https://hub.docker.com/r/traffmonetizer/cli_v2</p>
<p>yum-config-manager --add-repo http://mirrors.aliyun.com/docker-ce/linux/centos/docker-ce.repo</p>
<p>docker run -i --name tm traffmonetizer/cli_v2 start accept --token eHbtKUBqK14uQ0ahY5TnWNTeBomV/0GQosbOz2EVKJI=</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[从君主论学习领导的艺术]]></title>
        <id>https://thxit.github.io/qrnUt6J7t/</id>
        <link href="https://thxit.github.io/qrnUt6J7t/">
        </link>
        <updated>2024-06-09T07:54:56.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我们在现实中总是充当一个被管理者的角色，比如作为学生是被教育，作为员工是被管理，然而，如果真正想有一番作为的人，都会认识到管理团队的重要性。团队的能量有多大，决定你干成的事业有多大。</p>
<p>从古至今，身为帝王君主，就不能不学习领导的艺术，学的好那就是开疆拓土青史留名，这方面学的不好那就可能是身死国灭，搞不好还要遗臭万年。</p>
<p>君主论是马基雅维利于1513年左右撰写的一部政治理论著作。主要探讨了君主如何获得权力、巩固权力以及维持国家稳定。就像孙子兵法为战争而生，我们也可以通过这本书来理解领导力和管理的艺术。</p>
<h2 id="领导力的关键">领导力的关键</h2>
<p>要提升领导力，就必须要知道，在那个位置上，最核心和关键的力量是什么。</p>
<p>马基雅维利就很清晰的点出了，君主要为他的权力奠定坚实的基础，否则就必然会招致灭亡。那么同样，你要领导别人，就必须掌握构成你权力来源的基础。如果一个技术研发团队负责人对于技术一窍不通，不能很好的解决问题，那么他肯定是领导不下去整个团队的。</p>
<p>南唐后主李煜，吟诗作画一把好手，“春花秋月何时了，往事知多少”更是流传千古，但是身为君主，生长于深宫妇人之手，对于军事战略一概不知，北宋一打过来便兵败如山倒，献国投降，最终备受凌辱，只能哀叹“几曾识干戈”。</p>
<p>所以第一个关键就是理解领导人位置的职责。如果需要你去在那个位置，你能做到解决什么关键问题，解决的好，解决的妙，能够让你不被替换，那么这就是构成你权力来源的基石。</p>
<p>明智的人总是秉持这样的信念：“最不可靠又最不堪一击的莫过于没有实力做后盾而徒拥虚名或虚张声势。”</p>
<h2 id="不当滥好人">不当滥好人</h2>
<p>每个君主都希望臣民赞美他的宽仁，不会希望说他残酷。领导也是如此，希望别人赞美他的宽厚，不希望别人说他的无情严苛。</p>
<p>为了研究事情应当怎么做而无视事情实际上怎么做，这样的人救不了自己，只会自取灭亡。凡事标榜仁义道德的人，一旦置身鸡鸣狗盗之徒当中，到头来一定惹祸上身。所以说，身为君主如果要存活下去，一定要学会不当滥好人。</p>
<p>身为领导人，只要严苛能够解决问题，维持队伍的团结，那么就不应该介意这个名头。总有队伍里有害群之马，对于这些人，就应该使用雷霆手段，严以待之。如果当个滥好人，和稀泥，不严格指出问题加以要求，那么最后造成团队婚乱和失序，处处漏洞破绽，最后受害的还是自己。</p>
<p>领导不见得一定要具备好的道德特质，非常时期可以采取非常手段，但确实有必要让人家觉得他样样具备这些品质。他一定要有心理准备，准备随时顺应运气的风向和形势的改变。如果可能的话，他不应该忽视德行，但是必要的时候，他应该知道如何为非作歹。</p>
<h2 id="关于人性">关于人性</h2>
<p>身为领导，一定是要钻研，做到人性的通透的。理解人性，才能用人。</p>
<p>刘邦就是任用了汉初三杰，才能打败当时勇猛无双的项羽，建立四百年的大汉帝国，也是因为他通透人性，他知道士人才俊渴望的是裂土封侯，所以他能给韩信萧何这些人封王拜相。天下百姓最渴望的是安居乐业，他能约法三章。刘邦从一介亭长到称汉高祖，没有对于人性的通透理解是做不到的。</p>
<p>马基雅维利对人性的评价并不高，他认为能抢就抢是生而为人的天性。</p>
<p>世人大体而言是忘恩负义、反复无常、喜欢说大话、虚伪成性、避危趋安、贪得无厌。你给了他们好处，他们就心向着你，像我在前面说的，在患难仍然遥远的时候，他们乐意为你赴汤蹈火，财物、性命甚至儿子都可以奉献给你；可是到了紧急关头，他们就会转身而去，连头都不回。</p>
<p>所以，如何利益职责分配是领导者必须学会的技巧，人性其实都是趋利避害的，但是如果领导者能够理解把握这种天性，那么做事情必定是无往而不利。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ubuntu/Debian/CentOS搭建Socks5代理一键脚本]]></title>
        <id>https://thxit.github.io/XRNuqYOYO/</id>
        <link href="https://thxit.github.io/XRNuqYOYO/">
        </link>
        <updated>2024-06-06T14:45:52.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Socks5属于明文代理，不要用于科学上网，否则会被阻断端口，可用于正常的跳板使用；<br>
比如SSH转发加速国外VPS的连接速度，特别是一些延迟高或者丢包高的VPS；<br>
使用Socks5转发后SSH就可以快速稳定的连接了，解决高丢包SSH断开的问题；</p>
<p>支持系统<br>
Debian7+ Ubuntu14.04+ CentOS6+</p>
<h2 id="安装">安装</h2>
<p>下载脚本<br>
wget --no-check-certificate https://raw.github.com/Lozy/danted/master/install.sh -O install.sh</p>
<p>安装脚本<br>
bash install.sh --port=端口 --user=用户名 --passwd=密码<br>
其中的端口 用户名 密码自行修改后粘贴到SSH里运行安装即可；<br>
完成后会提示Dante Server Install Successfuly即表示安装成功；<br>
安装后如果连接不上，检查设置的端口是否已经放行；<br>
说明：安装完成后会显示内网IP地址，但在实际使用的时候需要用外网IP地址；</p>
<h2 id="使用">使用</h2>
<p>一般使用IP和用户名密码即可使用<br>
如果需要固定IP或IP段，可以修改配置文件设置白名单<br>
vi /etc/danted/sockd.conf</p>
<p>修改以下代码，改成你需要设置的白名单IP或IP段即可，然后重启使其生效；<br>
client pass { from: 0.0.0.0/0 to: 0.0.0.0/0 }</p>
<h2 id="卸载">卸载</h2>
<p>bash install.sh --uninstall</p>
<h2 id="命令">命令</h2>
<p>service sockd start	/etc/init.d/sockd start	启动socks5服务器守护进程<br>
service sockd stop	/etc/init.d/sockd stop	停止socks5服务器守护进程<br>
service sockd restart	/etc/init.d/sockd restart	重新启动socks5服务器守护进程<br>
service sockd reload	/etc/init.d/sockd reload	重新加载socks5服务器守护进程<br>
service sockd status	/	系统进程状态<br>
service sockd state	/etc/init.d/sockd state	运行状态<br>
service sockd tail	/etc/init.d/sockd tail	sock 日志<br>
service sockd adduser	/etc/init.d/sockd adduser	添加pam-auth用户：service sockd adduser NAME PASSWORD<br>
service sockd deluser	/etc/init.d/sockd deluser	删除pam-auth用户：service sockd deluser NAME</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《人民日报》：黑夜固然深邃寒冷，但前行的道路上总有曙光等待着我们]]></title>
        <id>https://thxit.github.io/kiq4yJmXv/</id>
        <link href="https://thxit.github.io/kiq4yJmXv/">
        </link>
        <updated>2024-06-06T04:08:54.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>很喜欢人民日报的一句话，黑夜固然深邃寒冷，但前行的道路上总有曙光等待着我们。</p>
<p>在每个人的人生旅途中，总会遇到各种各样的挑战和困难。黑夜，象征着那些让我们感到孤独、无助和迷茫的时刻。然而，正如黎明前的黑暗最深沉一样，在我们前行的道路上，总有曙光在等待，带给我们希望和力量。</p>
<p>无论是工作上的挫折，还是生活中的困境，都会让我们感到前途渺茫，仿佛一切努力都变得毫无意义。人心的冷漠，更是让我们感到心灵的冰冷和无助。那些曾经温暖的记忆，仿佛在黑夜中变得遥不可及。深邃而寒冷的无助感，仿佛要吞噬一切光明和温暖。在黑夜里，我们常常会感到孤独甚至是泪流满面，仿佛整个世界都在与我们为敌。</p>
<p>然而，正是在这样的困境中，我们才能真正认识到自己的内心，发现那些隐藏在心底的恐惧和不安。困境，给了我们一个机会，让我们重新审视自己，找到前行的力量。无论是悲伤、愤怒还是恐惧，这些情绪都是我们内心的一部分。只有学会接受和面对这些情绪，我们才能真正找到内心的平衡和宁静。</p>
<p>人生的道路上，困难和挑战是不可避免的，但正是这些困难和挑战，才让我们变得更加坚强和勇敢。黑夜虽然深邃寒冷，但每一个黑夜的尽头，总有曙光在等待。曙光，象征着希望和新的开始。</p>
<p>曙光的到来，往往是悄无声息的。在我们最无助和绝望的时刻，曙光可能会突然出现，带给我们意想不到的惊喜和温暖。它可能是一句温暖的话语，一次意外的机会，或者是一个新的想法和灵感。曙光的到来，让我们重新燃起对生活的希望和热情。</p>
<p>当曙光终于到来时，我们会发现，所有的努力和坚持都是值得的。曙光的到来，让我们感受到内心的温暖和喜悦。它带给我们新的希望和力量，让我们重新燃起对生活的热情。</p>
<p>我们都要相信，前方总有希望和光明。通过坚持不懈地努力和不断学习成长，我们可以在黑夜中找到曙光，迎接新的开始。</p>
<p>愿每一个在黑夜中奋力前行的你，都能找到内心的力量和希望，迎接属于自己的曙光。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[郭有才的爆火，折射的是小镇做题家的悲哀]]></title>
        <id>https://thxit.github.io/e6EwioSMd/</id>
        <link href="https://thxit.github.io/e6EwioSMd/">
        </link>
        <updated>2024-06-05T03:29:49.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>又到了一年一度的高考季，菏泽，这座山东小城却显得热闹纷呈。当高考学子们在菏泽南站附近的考场奋笔疾书，千军万马过独木桥之际，各路直播“大咖”也纷纷汇聚至此，盼望着能成为郭有才一样越过抖音流量龙门的幸运儿。</p>
<p>郭有才的故事不必多说，一袭皮衣，溜光的大背头，80年代的复古滤镜，一首所谓“伤感回味”的《诺言》，让他在抖音爆红，一周时间涨粉千万，顺势带火了菏泽南站。几近是一瞬间，名利加身，随后更多的背后细节挖出。母亲去世，烧烤摆摊，贤妻不弃，岳母相助，而后就是翻身逆袭，“贤妻扶我凌云志，我赠贤妻万两金”。</p>
<p>现实往往有点讽刺，有了万两金，那志便是凌云志，无怪乎各路人马纷纷立志扎根菏泽南站。</p>
<p>这不得不让人想到那些曾经天真烂漫的小镇做题家们。</p>
<p>什么是小镇做题家？</p>
<p>“小镇做题家”是近年来在网络上流行的一个词汇，带有一定的讽刺和调侃意味。它通常用来形容那些来自小城镇或农村地区，通过刻苦学习和大量做题，考上重点大学或进入大城市工作的年轻人。</p>
<p>我们知道，教育资源在城乡之间存在显著差距。大城市拥有更多的优质教育资源，包括优秀的师资力量、丰富的课外活动和先进的教学设施。而在小城镇和农村地区，教育资源相对匮乏，学生们只能通过大量做题来提高成绩，以弥补资源的不足。</p>
<p>“小镇做题家”背后往往有着家庭的巨大期望。父母希望通过孩子的努力，改变家庭的经济状况和社会地位。这种期望和压力让这些学生在学业上更加拼命，但也可能带来心理上的负担和焦虑。</p>
<p>“小镇做题家”反映社会阶层固化的问题。尽管通过高考进入了重点大学，但这些学生在大城市中可能仍然面临诸多挑战，如适应问题、人际交往困难、职业发展瓶颈等。他们的社会地位和经济状况并没有因为考上大学而得到根本改变。</p>
<p>他们或是从贫寒的山村或是泥泞的乡间，通过学习想改变自己的命运，但有舆论把他们批为小镇做题家，嘲讽他们像是脱不下长衫的孔乙己。他们虽无万两金，身怀凌云志，却被时代狠狠嘲弄。</p>
<p>郭有才的火，就是有钱的平台金主们抽在小镇做题家，脱不下长衫的孔乙己们脸上的一记响亮耳光，有人可能会说，路有千万条，郭有才也很努力。我无意评价郭有才个人的道德是非和背后曲折，因为没有郭有才，也会有李有才张有才。万两金的流量红利恰似一根香喷喷的肉骨头，只是刚巧砸中了他。</p>
<p>马克吐温有篇很有名的小说《百万英镑》，主人公亚当斯，一个在伦敦街头流浪的美国人。他原本是一个穷困潦倒的水手，因一次意外漂流到伦敦，身无分文，衣衫褴褛，几乎走投无路。</p>
<p>一天，亨利在街头偶遇了一对富有的兄弟——阿贝尔和戈登·霍普金斯。他们正在进行一场奇特的赌局，赌注是人们对财富的态度。他们决定给亨利一张面值一百万英镑的钞票，并观察他在一个月内如何使用这笔巨款，以及这笔巨款对他生活的影响。</p>
<p>亨利拿到这张钞票后，最初感到非常困惑和不安，因为他没有办法将这张巨款兑换成小额钞票，也无法直接使用它。然而，随着时间的推移，他发现这张百万英镑的钞票竟然给他带来了意想不到的好处。</p>
<p>亨利在伦敦的上流社会中迅速走红。商店老板、饭店经理、酒店经理等纷纷对他毕恭毕敬，愿意为他提供各种商品和服务，甚至不收取任何费用，只为了能够在未来与这位“百万富翁”建立良好的关系。亨利的衣食住行都变得无比奢华，他甚至开始受到社交名流的邀请，参加各种豪华的宴会和聚会。</p>
<p>当然这个故事的结局是圆满的，但是故事里人们对于亨利的态度转变是耐人寻味的。狄更斯在《雾都孤儿》里说，这是最好的时代，这是最坏的时代。现实中的郭有才拿到了百万英镑，理所应当的改变了自己命运，来源或许是张一鸣对于推荐机制的小小更改，抑或是群体意识的发泄。</p>
<p>归根到底，人们只是在追逐崇拜金钱，穷困的小镇做题家也谈不上甚至谈不上寒门贵子，沦为时代的笑话，这是小镇做题家们的悲哀，也是整个社会的悲哀。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[跨越不可能]]></title>
        <id>https://thxit.github.io/yKcEvRBqy/</id>
        <link href="https://thxit.github.io/yKcEvRBqy/">
        </link>
        <updated>2023-09-12T16:50:18.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>以前读书总是走马观花，看一遍就完事了，后面才明白，这样的读书，几乎在脑海中留不下太深刻的印象。只阅读不输出，那就是两条腿瘸了一条。</p>
<p>这本《跨越不可能》在成长学习类型中算是条例非常分明的一本，分了四个部分，分别是学习的动机，学习力、创造力和心流。</p>
<p>学习动机里我认为讲的比较好的是对于恐惧情绪的理解，恐惧情绪是驱动我们的行为动机当中的一种，我们应该正确认识然后理解直至面对它。作者讲的很关键的一点是成长性思维，不论是恐惧还是多巴胺内啡肽，都是大脑鼓励驱使我们去做一些事情的手段。我们应当改变自己的思维，放弃那种“我不行”“我做不到”“那不可能”的禁锢性思维，而是去想怎么做，怎么能改变它让它更好，注意力集中在事情而不应该沉溺于如自己的恐惧情绪当中不能自拔。作者也讲了如何设立目标，如何认识大脑的认知模式。</p>
<p>学习力则是主要通过阅读和获取新的知识技能。作者提出了怎么切入新的领域并且明白自己已经搞懂了。主要方法就是分梯次难度阅读相关专业领域的五本书，然后带着问题去询问专家。当需要学习新技能是，主要就是对于新技能的流程进行拆解，寻找流程中的关键环节和各个部分的共性，根据二八法则进行切入。训练情商则是在讲述了什么是情商后，给出了两点建议，一个是谈话途中停顿和深呼吸自我询问以控制自我和他人情绪，而是练习倾听和同理心，感知他人情绪。</p>
<p>随后又论述了创造力的机制以及如何提升创造力，尝试发散思维，每天保持好心情，使用潜意识解决问题都是提升自己创造力的方法。最终作者想要让我们达到的目标就是“心流”状态，不再赘述。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《反本能：如何对抗你的习以为常》]]></title>
        <id>https://thxit.github.io/XOIEIIYXt/</id>
        <link href="https://thxit.github.io/XOIEIIYXt/">
        </link>
        <updated>2023-07-16T08:20:09.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这本书的主题是反本能，我们就应该了解什么是本能。</p>
<p>什么是本能呢？作者用了动物性的说法，动物很少做那种短期内看不到收益的事情，因为动物的本能就是及时的享乐，进食和交配。人类作为更为高级的生物，则学会了为了更为长远的利益而克制自己享乐的本能。然而人终究是一种矛盾体，世界变化的太快，而身上的兽性基因并没有完全跟上文明的步伐，导致我们仍然会有一些动物性的缺陷和残余，影响着人的方方面面，如果能克服这种缺陷，人将朝着更高的境界去进化，反之则退化成为动物无异。</p>
<p>如何克服这种享乐的本能是我们的课题，而这种享乐的本能最为集中爆发的点就在于拖延。我们的大脑明明知道事情很重要，我们需要去做，却一再的拖延，转而沉迷于各种诱惑性的事物，比如游戏短视频。那么我们就应该分析拖延的成因，我们之所以拖延，就是源于大脑的自我保护机制，人类如果一直工作，我们的身心也会疲惫生病从而摧毁个体，那么我们的大脑就会以各种形式提醒我们，告诉我们累了需要去休息。大脑最常见的保护机制就是睡眠、遗忘、逃避和不适应反馈。</p>
<p>进化的原则就是这样，生存是生命的第一要务，我们的大脑时刻提醒着，只要某些事情对于生存有所威胁，那么它就会做出强烈反应。比如我们工作或者做一些高负荷高耗能的事情，那么大脑就会倾向于将它们定义为危险事物，触发我们的自我保护机制然后逃避瞌睡。</p>
<p>那么我们是如何坚持的，就是看我们用理性的认知去对抗大脑的感性认识。用理性告诉我们，我们是否应该做，应该坚持。另一方面，我们也容易被一些成瘾性的事物所吸引，我们之所以会上瘾，就是在漫长的进化过程中，我们的大脑潜意识已经习惯性的认为，能够让我们产生愉悦感的事情会有保护和传承基因的作用。比如我们爱看美女，爱吃东西，满足了我们对于性和食欲的愉悦需求。我们刷短视频，则是我们对于远古信息匮乏的恐惧，本质都是生存下的保护机制，但是这些在现代社会却成为成瘾的诱因。</p>
<p>那么，我们怎么抗拒并且扭转这种拖延的习惯呢？最简单好用的方法就是从简单开始。大脑对于高耗能的任务都有排斥感。如果我们降低了能耗门槛，通过先做简单的任务获得激励，让我们意识到我们已经启动已经在做了，万事开头难，如果开头都被我们做好了，那么再逐渐坚持下去就显得不那么困难。</p>
<p>设定目标时要明确，最好是有期限可量化，因为人类对于不确定的恐惧是天生，就像我们看到进度条未知会烦躁一样，如果我们不能获得对于我们自身任务达成的反馈，那么我们就会很容易放弃，所以目标是一定要明确有期限的，最好带上奖惩机制。另外，增加睡眠时间和质量、改善周围环境也是不错的办法。我们也可以通过抬高享乐成本来控制自己，比如把那些享受性质的游戏或者app删除，增加下载或者进入成本。</p>
<p>那么我们经常做计划，却又总是计划失败的原因又是什么呢？作者的观点是我们在做计划时，往往过于乐观，低估计划完成的时间，并且高估计划完成的情况。我们总是把计划排的满满当当，但是如果完成不了的项目太多么，我们又会自然而然的产生一种完成不了又怎么样的想法，从而引发破窗效应么，完成不了的计划就越来越多。要解决这个问题，最好是从实际出发，并且给自己预留一定的机动时间。</p>
<p>书中还讨论了学习的路径依赖的问题。就是我们在工作或者学习的时候，往往会采用我们最熟悉的方式去做事情，将注意力完全放在了目标的实现上。这个很多时候我们不能说它错，但是有一个重要的缺陷，就是会让我们的“经历”变窄。当我们把注意力放在某个特定的范围时，就会自发的忽视和屏蔽与我们目标不相关的信息，从而被单一维度的信息所拘束。如果我们固定了自己的角色，长期以单一角色，使用单一工具单一路径去处理和解决问题，那么我们的观点将会非常单调。所以我们在目标设定时也应该摆脱做题家思维，多考虑路径多样性的问题。</p>
<p>书中的中后部分花了大段讲了记忆和社交情感方面的问题，和其他书的观点比较相似，不再再次赘述。</p>
<p>文末提出了一个表达逻辑，咨询公司发现，最行之有效的方法就是在收集信息前对信息进行结构性分析，流程是：提出假设，设计流程，沙盘推演，分类处理，得出结论，最终得出相应的对策。也就是说，我们在整理自己的思路，构思解决问题的内容时，先不要急着去搜集信息，而是先对问题做假设，通过假设去寻求有用的信息，降低信息的收集成本。</p>
<p>我觉得文末的几段写的很好，就在此引用吧：</p>
<blockquote>
<p>人生所谓的意义，是我们赋予自己行为的一种支撑。它是我们价值观的产物，而不是生命本来就具有的。意义的产生来源于我们对事物的认知及其关联的构。人一直都是害怕不确定性的动物，就像我们的祖先看到草丛在动，无法判断是否有狮子就会不安，我们也害怕自己行为的不确定性，如果我们的行为没有一个指定的程序或目标，我们也会产生非常强烈的不适应感。</p>
<p>如果没有及时寻找到新的支撑，也就是赋予新事物一个不一般的意义，那么我们很可能就会陷入质疑——我做这些有什么意义呢？而在这种情况下，我们往往会选择最省劲的行为模式——打游戏，看小说，睡懒觉等。</p>
<p>我也很喜欢英国浪漫诗人威廉·布莱克（William Black）的一句话：“辛勤的蜜蜂，永远没有时间悲哀。”与其不停地思索人生的意义，不如让自己在体验中获得。让自己忙起来，也是良药。</p>
</blockquote>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[影响力法则：简单到不会失败的非暴力沟通技巧]]></title>
        <id>https://thxit.github.io/cAt8jghzW/</id>
        <link href="https://thxit.github.io/cAt8jghzW/">
        </link>
        <updated>2023-07-16T07:23:55.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这是一本外国人写的书，写的非常质朴平实，我只看了一遍，但是里面的观点其实是非常实用的，也是值得后续多读几遍的好书。</p>
<p>在生活中，各种各样的人或事物都争先恐后的想要对我们身心施加影响，很多时候我们被影响却也浑然不知。如果我们想要夺回自己的领导权，我们就得知道他们是如何影响我们的。</p>
<p>作者在书中绕开了意识分析和抗拒心理方面的研究和论述，转而使用一种不可见的操纵杆来控制其他方面，影响人的情感和行为。这种操纵杆我的理解就是言辞和行为。这在两点前提中已经体现，第一点是我们要深入理解沟通中影响他人思想行为的方式。我们的措辞身体语言和想法是可以触发对方的心理机制的。第二点就是我们的影响力应该用在对的地方，那就是尊重他人，尊重他人的利益。</p>
<p>作者提出了所谓的64条影响力技巧，我自己把这些分为了三个大类：</p>
<p>一类是关于我们自己的内心和形象塑造。如书中所说，我们通常会认为活动量少的人社会地位较高，但是作者并没有合适的词汇来表达这样一类人。我的理解是深沉的人，他们的社会地位和他们的价值，都更容易赢得他人的尊重与信任，从而对他人增加影响力。那么我们就应该努力让自己变得冷静谦逊自信，由内而外建设我们的内心，我们首先自己达到高能量状态，而后再将能量以影响力的方式扩散。</p>
<p>第二类是语言，当我们冷静大方且不易受到内心情绪的影响，那么我们需要一定的语言技巧来获得对他人的影响力，当然这个也包括肢体语言。我们可以使用重复的方法，反复重复某个观点，像一句老话，谎言重复一千遍就变成了真的。或者说我们也可以削减提供给对方的可选项目，从而引导对方按照我们的思路走。如果想改变对方的想法，那么分散对方的注意力和不断重复自己的方法是非常有用的，不要给对方过多的表达机会，因为如果对方反复的表达自己的观点，那么这种观点反而会在他的脑海力不断留下深刻印象。这点其实是和费曼学习的宗旨不谋而合的。</p>
<p>在语言方面，作者对于关联词的解释是让我有点醍醐灌顶的，很多时候我们已经形成了习惯性的思路。两者没有因果关系的语句，我们使用了带有因果关系的关联词，我们就会第一时间的认为他们两者具有因果关系。很多的论据就是这样设置了一个语言陷阱，但是我们可以利用这个语言陷阱增加我们观点的说服力和影响力。</p>
<p>第三类就是寻求情绪方面的共鸣，人都是喜欢和自己观点一致生活习性相似的人，就像物以类聚人以群分，当我们对他人表达赞美，或者是多用我们，这些都能让对方感到情绪上的舒适。在带有指责性大的场合时，我们应该以中立的语言多提自己少提“你”，而不是指责对方的智商道德能力或者是人品。这样我们更能够赢得对方的青睐。</p>
<p>总儿言之，这本书是本好书，改天再翻读一下。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>